【歷史上的今天】八國聯軍佔領北京 滿清簽署辛丑條約

今天是9月7日，帶您關心歷史上的今天發生什麼重要大事？1901年9月7日，由八國聯軍等國公使组成的外交團，與滿清政府大臣奕匡和李鴻章簽署辛丑條約，滿清政府賠償各國軍費4億5000萬兩白銀，並喪失了大量的主權。1980年9月7號，中國領導人華國鋒，在第五屆全國人大第三次會議上，辭去了他兼任的國務院總理一職。2010年，中國漁船和日本海上保安廳巡邏船，在釣魚台列嶼附近海域發生相撞，引發中日主權爭議。

1901年9月7號，由八國聯軍等國公使组成的外交團，與滿清政府大臣李鴻章簽署辛丑條約，滿清政府賠償各國軍費，共4億5000萬兩白銀，還被迫以海關和鹽稅，做為抵押。北京到大沽的所有沿海炮台，都被列強要求拆除，滿清政府喪失了大量的主權。

1980年9月7號，中國領導人華國鋒，在第五屆全國人大第三次會議上，辭去了他兼任的國務院總理一職，權力高度集中的政局開始改變。隨後，趙紫陽接替總理職位，接著，胡耀邦掌控的中共中央書記處，要求此後在公共場所，不再懸掛華國鋒的人像和題詞，以利於肅清個人崇拜。

2010年，中國漁船「閩晉漁5179號」，在釣魚台海域作業時，被日本石垣海上保安部的巡邏船「與那國號」發現警告，但就在漁船逃逸途中，接連和「與那國號」，以及趕來支援的另一艘巡邏艦艇，發生擦撞，接著遭到日方扣留，此一事件，再度引爆中日釣魚台爭議。

量中華之物力
結與國之歡心